琴日12位手足逃亡台灣，令我諗起一首歌

午夜前醒來 迷惘如海 繁星忘了燦爛
我們是小孩 都曾是小孩 誕生在這艘船
人們口中方舟 像一葉小船
耳語溢出甲板 風雨搖晃旗竿
人們切開山巒 剪下了雲彩
削成了萬支槳 縫製風帆
尋找 吶喊 未知的未來
我們會航向怎樣的未來？

無數命運流轉 打造了 無數的
相異的羅盤
當巨浪排山倒海的襲來
我們的手鬆開 心也潰散
每個人 每顆心 風暴 流竄
諸神已離開 鬼在狂歡 而人們在糾纏
誰生錯血脈 誰長錯色彩 誰夢錯了期待

漂流無邊汪洋 不叫做孤單
夜色的最黑暗 那不是最黑暗
而是人們無窮 無盡的爭端
將你我推向了 最遠兩端
異端 極端 遺落的遺憾
我們會航向怎樣的未來？
無數命運流轉 打造了 無數的
相異的羅盤

如果世界只剩你我存在？
為何人們依然 爭論著 那未來
而踐踏著現在

我們該珍惜如何的現在？
無數交織自傳 相遇在 汪洋中
當你抬頭看
何時那萬種漸層的斑斕
已默默綻放在 黑夜終端
那雲端 那光芒 像是 皇冠
朝霞中呢喃 釋然如海 你向我靠過來
誰說要龐大 才能夠偉大 我們如此存在
歷經摧殘 就要璀璨
如果愛不只是奇幻

聽完真係好辛苦

我們會航向怎樣的未來？